凌晨3時排隊輪籌上遼寧廢輪 廢老撲空指罵佔港匪軍安排差

廢老完全唔驚支那匪軍！只係得泛民日驚夜驚！

【本報訊】即將訪港的中國第一艘航空母艦遼寧號本周末及周日兩天開放予公眾參觀，公開派發2,000張門票，大批市民前晚起通宵冒雨排隊。門票昨午起正式派發，惟解放軍早於清晨6時派籌，令不少早上才到場輪候的市民撲空，有向隅市民鼓譟，斥安排混亂；但有95歲老翁留守至最後一刻，成功領取最後一張候補門票。
記者：何家朗 李詠希

遼寧號2,000張參觀門票昨午1時起於中環、槍會山及石崗軍營免費派發，每人最多領取兩張。其中中環軍營共派發800張，數百人冒雨通宵排隊，解放軍早於清晨6時便派發約400張籌號。不少早上才到場的市民未能取籌，圍着解放軍理論及詢問派飛安排，有人一度鼓譟。在場的警員不時以擴聲器要求未有籌號者離開，但仍有約10多名市民在旁等候候補門票。

昨早8時到場的軍事迷王先生稱，不知道6時派籌，故未能成功取票，大感失望，「本身就好想上航母睇吓」。他批評官方留待最後一刻才公佈派飛安排，令他不知所措，「應該早啲講，咁我就唔使白行，同埋又咁大雨」。7時到場的中六學生薛先生亦未能取籌，斥官方太遲通知，但認為遼寧號值得參觀，故會輪候候補門票。而凌晨3時多便開始排隊的陳女士未能取籌，情緒激動，斥責解放軍未有預留足夠門票派發。

實名登記 不能炒賣

解放軍駐港部隊新聞發言人姜波表示，中環軍營共約300名排隊市民未能拿到籌號，解放軍已盡力安排，並已感覺到市民的熱情，但參觀人數是經過研究安排，名額或日數不會再增加。他又說，由於門票實名登記，不擔心出現炒賣。
遼寧號一票難求，取得2號籌的市民范小姐早於前晚9時半已到場排隊。她稱遼寧號是中國第一艘航空母艦，又適逢回歸20周年，希望見證歷史，即使要通宵排隊亦值得。

由於中環軍營433個籌於下午4時已完成取票，有籌號未有出現領取門票，故尚餘共12張門票供現場過百名沒有持籌的市民即場領取。

95歲翁獲最後候補票

下午1時才到場的95歲黃先生留守至最後一刻，成功取得最後一張候補門票，他表示，雖然感幸運，但有一張門票，未能帶同妻子一同參觀。

遼寧號訪港吸引大批市民參觀，時事評論員劉銳紹認為，遼寧號訪港的魅力不在於其船堅炮利，而是其身為中國第一艘航母，以及首次對外開放便選擇了香港。從政治文化而言，可視為中央對港人隆重的政治待遇，目的是提升港人對中國的感性認識，普通老百姓一般會對軍備好奇，因此母艦到訪容易營造出歡迎氣氛。他指，即使其他地方軍艦到港，同樣一展親民和軟性推銷，因此感覺是中央想拉近與港人的民心，多於展示軍備的威嚇姿態。

即場衝入軍營丫笨

參觀既人既質素真係有樣睇

應該即場除褲屙屎

遼寧艦都參觀，仲話自己係軍事迷
不如參觀渡輪啦

內地航空母鑑遼寧號，本周五本周五訪港5日，周六起更首度對外開放2日，讓港人參觀，3個軍營清晨起派籌，下午1時起正式派發共2,000張門票，其中在中環軍營外，由於有12名持籌人未有領取門票，尚餘的少量門票即供現場逾百名沒有持籌的港人補領。可惜僧多粥少，部分落空的市民情緒激動，指罵現場的解放軍，表達不滿。

其中一名老翁直斥駐軍「冇規矩」，「啲規矩都冇X用」，反問「船咁大，派晒籌？」雖然兩名警員上前安撫，惟老翁未能息怒，認為「中國人咁多」，應增派門票，又要求負責人出來交代。他又改用普通話繼續罵，炮轟駐軍「你們是飯桶！對不起我們，我們等得很久，甚麼都沒有……他媽的！（派飛）比小便更快完……我等咗百幾年啦。」

其後另一名光頭阿叔亦加入「戰團」，以普通話大鬧駐軍「怎麼支持中國？」傷透「大家的心」，「對不起祖國的老百姓」，更叫駐軍「用腦想一想，你們對得起廣大的市民嗎？對得起祖國人民嗎？」

肯定收左美國錢 曲

咁多人上去參觀，會唔會沉㗎？

被訪個堆一係廢老一係支那婆

隻船整完出黎冇野做？
咁快比人參觀

你們是飯桶！對不起我們，我們等得很久，甚麼都沒有……他媽的！（派飛）比小便更快完……我等咗百幾年啦。」
清朝人都黎參觀遼寧號

最勁係佢百幾年前已經知道會有航母依樣嘢...

可能部時光機喺遼寧號上面，佢而家返唔到去救北洋水師

中國共產黨都未有就開始等

唔衝？

甲午戰爭 定遠號d人

上次睇俄佬戰艦又係全部廢佬，今次支那艦排得又係垃圾廢佬

美國d航母，補給艦成日黎香港架
點解個時唔去睇
中國d艦好日都唔黎一次
做咩要去同人逼

部垃圾船都好睇實戰起上黎分分鐘比人多靶射

全你老母

我支持即場處決班廢老
班大陸閪仆心仆命黎保護你班濕鳩
唔跪低謝xi隆恩重屌人？

曲你老味咩